不要只比like 請手動轉

警察集會，政府默許。
其他公務員集會，政府表明追究。

警察誤打途人，政府沒有譴責，警察亦未有道歉。
示威者擾亂公眾秩序，政府強烈譴責。

警察圍摳示威者，政府視若無睹。
示威者圍摳警察，政府強烈譴責。

撐警人士把多面國旗棄於垃圾桶內，政府沒有譴責。
示威者把一面國旗丟入海中，政府說挑戰中央權威。

大量白衣人手持木棍藤條在警察身邊走過，沒事發生。
單支黑衣市民在示威地點路過，警員指他有伸縮長矛。

白衣暴徒被捕，可以保釋，亦未被正式起訴。
示威人士被捕，不准保釋，短時間內被送上法庭。

這種種選擇性的譴責/執法合理嗎？

我不會跟你說，示威者因為有崇高理想，即使違法也是正確。那不是法治。

同樣地，你跟我說，警察因為維持治安，即使違法也是正確。我一樣不認同。那一樣不是法治。

法治是示威者/警察/黑社會/市民/高官懷疑犯法後都同樣得到公正裁決，都受到法律制裁。那就是法治。

當政府不是一視同仁地對待社會上每一個人，選擇性起訴部分人，但卻對另一部份人的違法行為視而不見，那就不是法治，而是打著法治旗號的人治。

暴力不是市民走上街頭發聲。
暴力是市民走上街頭發聲後，政府隨即宣佈二讀如期，晚上速龍暴打和平集會人士。

暴力不是立法會爆了多少塊玻璃。
暴力是政府以行政手段強行剝奪市民的選舉權，DQ 被民選反對派議員。

暴力不是我把心聲貼在連儂牆上。
暴力是你一樣可以把心聲貼在連儂牆，但你卻寧可滅聲。

暴力不是示威者堵塞馬路。
暴力是警察堵塞所有去路再投射催淚彈。

暴力不是記者質問特首。
暴力是特首被記者質問，轉身就走。

政權對異見聲音的冷待，才是最大的暴力。

推埋畀記者朋友

推